【寫實 求生 有圖】太陽重現之時，屍橫遍野

大家好，我係港故佬。第一次出故，希望大家多多指教。

一直以來，各式各樣的世界末日預言不斷出現在我們生活中。

也因最後都平安度過，我們漸漸放鬆了對末日的警覺。

所謂末日的殘酷我們都只能在電影熒幕上見到，但我們不是電影中的主角。

當真正置身於末日之時，我們又應如何應對？

在末日之時，我們都將回歸動物本性，只以生存為最終目的行動。

社會體制、道德倫理一一崩壞，剩下的只有最原始的本能。

在這充斥血腥的路上，請不要因為太過真實而感到猜疑。

我會在故事中適當加上圖片，幫助大家進入這荒唐的一切。

我只係一個港故佬，在網絡的背後講述著我的故事。

more

都好既!好在你地呢D毒男淨係識性幻想唔會危害到呢個社會,但係我就替你地老豆老母唔抵囉!養隻狗都識對你擺下尾吠兩聲同你玩最多幾個月發一次情,養你地件廢人就乜撚都唔識仲要日日都發情!屌!不過人地老豆老母既事我都管唔來喇,下次你地打j記住去d隱閉既地方唔好嚇親其他人!食飯就唔好食咁多喇!食埋食埋咪又係j左出來?呢個世界好多人無飯食要餓死,但你地呢d廢人只係識食飯用來j!唉!無眼睇!

香港，又稱香江，美名東方之珠。

土地面積1103平方千米。

三面環海，臨近島嶼眾多，遍佈東南西。

因為臨海，水路發達，位於太平洋與印度洋交接處，為各國郵船的必經之地。

全球的經濟以及交通的重要樞紐...........

這一切，都是我們熟悉的香港。

而當有一天，陽光再度耀及之時，所有一切不再。

香江腐肉橫行，屍橫遍野。

我們是否可以繼續在這個曾經引以為傲以之為家的地方繼續生存下去呢？

撕咬、獵食、鮮血，生命的流逝，人性道德倫理法律一一褪去，

留下的只有大自然賜于動物最原始的本能——求存。

我們應該如何在這片曾經熟悉的土地上披荊斬棘，竭力求存呢？

而這現實赤裸的一切，究竟是將會發生、純屬想象

還是在不知不覺中，以悄無聲息的方式，

一步步地將我們的生活，侵蝕殆盡。

等港故佬將這一切為大家娓娓道來。

序章

‘係咪癡撚線㗎，落曬狗屎都係黃雨！’我站在學校2樓走廊對住外面黑壓壓的天抱怨著。

雨水隨著風吹入了不密封的走廊。兩個教室之間嘅走廊被吹入的雨水淹沒。

‘天文台不嬲戇鳩噶啦，第一日做香港人啊’回應我嘅係梁家羲，我嘅苦悶填鴨式教育嘅戰友。

‘黑雨早放去打機囖。’我追問道。

‘黑雨先算啦屌’在我們放學之前都不會有黑色暴雨警報，家羲對此深信不疑。

‘叮叮咚咚~’放學鈴聲響起，白色的校服隱藏於形形色色嘅雨傘之下，從校門口魚貫而出。

‘都話㗎啦，無驚無險，又到4點’梁家羲站在校門口中間搖著頭說道。

‘收皮啦~收皮啦~’而這段宣告得到的5把幽怨的共鳴聲。

學校門口馬路邊站住5個身影，兩三分開逼在兩把雨傘中。

‘咁大雨，不如搭的士啦。’出聲嘅係J魚，全名周君裕，不過慣性我哋都在大家綽號之前加個J，同時多得食JJ的魚IQ題，阿裕個J魚個名俾我哋叫到全校皆知，連相熟的老師有時都控制不住以J魚之名喚他。

J魚所言不無道理，我們學校位於九龍塘地鐵站附近，原本就夾在東鐵港鐵交匯處，放學時間更是人頭涌涌，加上今日雨勢之大，入到地鐵站免不得墮入人與遮嘅逼狹地獄，與其如此，搭的士的確係良策。

‘gogogo~~~’‘是但啦’餘下四人無一異議。這亦都係我地幾人湊在一起的原因，大家的愛好和做出的決定基本都不會有異議，或許就是所謂的物以類聚。
‘咁不如行斜路落南山村先啦，學校門口咁多人好難截車。’羲建議道。

不出所料，得到的回應亦是統一的GoGoGo。沿著學校側面的斜路直落，15分鐘到達石硤尾南山村，惡劣天氣中等的士的時間比平時更加難熬。也正好是時間給我們大快朵頤，南山村露台的串燒炸物剛好填上了等待的枯燥時間，對我們而言所有在學校的煎熬都在這一刻褪去，彷如上班族每日回家的一杯啤酒，每一天的奮鬥辛勞就是為這一刻而活。

看著大家的身影，再望向黑壓壓嘅天空，有時真的會不禁感歎，有幸能成為朋友，真的是太好了。

‘屌，大軍去咗邊啊？！唔見咗成個月啦，上次1on1輸咗話請我食燒賣，居然直接消失，好狗啊，電話都唔聽~’看著J傑手中冒著熱氣的燒賣叫到。

大軍亦是我們戰友之一，不過已經消失了整整一個星期。相對比佢的安全，我更加在意的是他承諾請我食的燒賣。這就是我們的友誼。

‘大軍因為串燒賣走難啊，坐大飛翻大陸避風頭啊~宜家應該系中印邊境準備偷渡~’羲調侃道。

這種被大人形容為無用的廢話，偏偏就係豐富了我地的生活。因為我們都知道，面對陌生人，羲會保持沉默，一個虎背熊腰身高接近190的男人沉默地看著你的那一刻，你會寧願他不停說廢話。而更重要的是，雖然偶然也會覺得煩厭，但對羲來講，滔滔不絕就是他當你朋友的最好證明。
‘喂~快d過來，有的士啦’企係路邊嘅J傑叫到。

我們將書包頂在頭上，奔向泊在路邊的紅色的士。

‘師傅，旺角上海街弼街交界，唔該。’的士轉向大坑東道，轉向窩仔街，向深水埗方向開去。

‘雖然宜家落緊大雨，但係都無阻公民廣場靜坐嘅學生，有唔少學生，記者係現場可以見到有唔少著住校服嘅學生都係啱啱放學趕來，今次靜坐示威活動係為咗聲援最近係九龍高鐵站因為一地兩檢而造成的部分市民不滿，所以出來表達訴求。整個事件………’的士收音機播住叱咤903的即時新聞。

‘屌你老尾，你班戇鳩仔俾心機讀書好過啦。以前飯都無得食，今時今日有飯你食，有書你讀仲想點，成日搞搞震。’的士司機一貫嘅廢老口吻不僅讓我為他捏一把汗。因為坐在前排他身邊的羲在佢發表‘今日幸福論’的同時以不屑嘅眼光瞥了他一眼。當然這番言論也令我們整車人十分不忿。擺在往日，羲早就一句窒埋去了。但今日他只是瞥了司機一樣，歎了口氣轉頭望向車窗外。這個舉動確實令我們鬆了一口氣，一旦爆發論戰，以他火爆毫不留情的措辭，司機被窒得啞口無言大發雷霆趕我們落車是必然的。可能他也是做了這種考慮，選擇避免戰火。而餘下的車程充斥著的死寂，沒有一個人出聲，收音機聲響同埋雨水打落車身上的聲音格外清晰。

到了目的地，我們魚貫下車。

最後一個下車的J魚臨關門前向司機甩了一句，‘就係因為你啲咁嘅人，所以香港先會變成咁。’然後用力地關上車門。

我們5人向着彌敦道方向走去。

沿著街邊的棚沿走，在摩肩接踵的人群中穿行。羲走在最前，在人群中不斷穿插，不時看著他腦袋左右擺動躲避雨傘的襲擊。

5分鐘的路程，在雨傘的阻撓下拖長了一倍的距離，終於到了網吧樓下。大大的亮燈告示牌‘月光網絡’。

正準備走入大廈的電梯時，電話響了。

‘喂，點啊？啱啱到太子咯。下？好啦好啦…’廣南接通了電話應答到。

‘喂，我女朋友叫我接佢喎，你地打啦咁，走先啦。’廣南收線后，邊將手機塞入褲袋邊擰頭向外走。

未等我們作出回應，他已經撐開雨傘融入穿梭的人流之中。

‘算啦，咁我地四個打咯。’羲聳聳肩說著，按下了電梯的按鈕。

上到網吧，開機，打開遊戲。召喚峽谷的號角響起，仿佛一層防護罩，將我們與外面的黑雨隔絕于兩個世界。

戲耍正酣，望一望右下角的時鐘，已經近7點。熒幕上閃爍著還剩餘5分鐘的白色方格，提醒著我們歡樂的時間要續費了。

‘走啦，老母叫我翻屋企開飯啊’J魚站起說道。

‘都差唔多時間啦，聽日繼續啦，如果聽日仲係黑雨打成日都得啊。’J傑推一推黑框眼鏡奸笑道。說罷，我們四人背起背包推門往外走去。

到了樓下，人流並沒有減緩，可能是旺角樓宇密集區的原因，像個避風港一般講風隔絕于外。唯一提醒我們天氣惡劣的只有那沒變磅礴的大雨。

‘哇，咁大雨點走啊。’J魚看著不斷從邊角傾瀉下的雨水。

香港的建築結構，外伸的沿棚雖然給了行人避雨的空間，但是每到路口，集中的雨水就像打開的水喉一樣，直灌下來。

‘嗱，我屋企近啊，你地攞我把遮啦。’我將手中的雨傘遞給羲。我家就在弼街電話機房對面。從網吧出去，5分鐘就能到家，沒什麼大不了。但是他們三人，這把雨傘根本容不下。‘你兩個搭地鐵，我係長沙灣，一路過去都有嘢遮住，唔洗遮啦。’

羲將傘拋給J魚。然後伸了個懶腰，擰頭走出去。

‘走啦，bye。Whatsapp聯絡啦。’然後羲也轉身消失係密集的人流之中。

J傑家在青衣而J魚住在第一城，幸好兩人都可以乘搭地鐵，一把雨傘正好適合他們。我打了個招呼與他們兩人道別，然後低下頭也衝入了旺角烏壓壓的人群當中。

Sorry巴打,我哋會儘量多啲複檢,努力減少錯漏。多謝你指教。

第一章
【黑色暴雨的洗禮】
'黑色暴雨以及雷暴警告現正生效，現時溫度係⋯'電視機傳來天氣播報員的聲音。

‘ 屌你老母！等咗成日，放學先話黑雨，天文台幾時可以唔好再咁戇鳩啊？！早幾個鐘唔會死啊嘛！’

我將被雨水打濕的皮鞋放在窗邊，心裏埋怨著。順手將濕透的襪子扔進洗衣機。

'⋯我哋宜家可以見到現場嘅情況相當混亂，暴徒同駐場的警員不斷推搡，警方到目前為止已經出動咗500名防暴警察係現場進行戒備同時我哋亦可以見到後排嘅警方舉起咗紅色的警告標語並手持槍械戒備中⋯'

‘哇啊啊啊啊 ~’鏡頭後排重重的警察包圍圈內忽然傳出了一陣騷亂的聲音。

‘就係啱啱，有群暴徒突然之間 對警察防線毫無預警地發起咗衝擊。 宜家現場一片混亂⋯ 我哋可以見到有暴徒同警察因為衝擊而倒地 而後排嘅警察舉起盾牌將包圍收窄嘗試阻擋暴徒嘅攻勢，鏡頭可以見到警察後排嘅速龍小隊隊員已經準備出動，鎮壓暴動并控制現場環境。'

'而暴徒嘅衝擊並無減退嘅跡象啊，反而越演越烈！'現場記者的緊促的呼吸聲，仿佛在預示著衝突的爆發。

'砰砰 砰！'碰撞的聲音，貌似是包圍圈的鐵馬被推倒撞擊地面的聲響。

'唔好影啦，走開！走！退後！'一個白色制服帶著頭盔的警察伸手將攝影機的鏡頭蓋住並推後。

'現時暴徒向防線發生猛烈嘅衝擊，我地要暫時向後撤，方麗盈係九龍高鐵站為你現場報導！'隨著鏡頭的劇烈搖晃，記者被迫結束了現場的報道。

‘ 嗶—’然後是一段刺耳嘅蜂鳴聲，現場直播的信號斷開了。

'從現場可見，今次暴徒嘅衝突相當激烈⋯'鏡頭轉回直播間那一臉正經的主播。

'啪'一聲我煩厭地關上電視。心裡暗暗罵了句'收皮啦CCTVB！'

窗外的雨依然下個不停，偶而更會夾雜著風打向玻璃，好像隨時都會擊碎近10年歷史的玻璃窗，看來今晚的晚餐要自己在家解決了。

電視機兩側的櫃擺放著日常的食物，午餐肉、杯麵、薯片將櫃內填滿，恰恰滿足了我的懶惰，同時亦保障了我的荷包。

我用罐頭刀打開了一罐午餐肉，將午餐肉午切片放在平底鍋中煎至焦黃，杯麵只需要用熱水壺中的滾水。整個準備過程僅僅8分鐘，簡單方便又萎靡，但對我們這種所謂廢青而言，杯麵配午餐肉簡直就是人間珍饈，更甚山珍海味。

坐在電腦前打開網頁，每個星期一都是日本動漫大量更新的日子。再加上頹靡的晚餐更顯出我的慵懶，我的電腦桌在床的正對面，我乾脆不坐凳子，躺臥在床上面，猶如一坺爛泥攤在房間之中。'登登'手機上顯示Whatsapp符號。解鎖手機，是羲發來一條信息。

'喂！有無睇新聞啊 ，佢哋話最近大陸有人咬人傳染病 唔通今次真係Left4dead？！'

我眉頭皺了一下覆到'屌你 大佬，你唔好咁癲啦！新聞不嬲都誇大，唔慌又係示威靜坐叫暴徒啦。可能人地學泰臣打交咬耳仔，傳來傳去變話傳染病咬人呢，新聞講啲嘢或真或假，諗下聽日翻去點作文好過啦。'

覆完就順手將手機放回床上繼續追看最新的動漫和食飯 ’‘登登——’又是一聲震動，原本拿起手機想叫羲不要再幻想。拿起電話，原來是鄭姑娘的訊息。

‘瀚文，我啱啱收工出沙田站先見到橫風橫雨，睇一睇天氣報告先知原來黑色暴雨啊。你翻到屋企未啊？’鄭姑娘又開始婆媽了。

‘一早到咗屋企啦，鄭姑娘。放心啦，你都早啲翻去啦。’自從父母過身后，鄭姑娘作為社工，負責照顧並關心我一切的日常生活。多得有她，我才不用搬入兒童之家。

‘我見到高鐵果邊好似衝突好犀利，我都明白你哋後生仔血氣方剛。但係今日天氣咁差，千奇唔好出去啦。安全要緊啊！’鄭姑娘繼續叮囑道。

‘得啦，鄭姑娘。我唔會去啦，我準備沖涼休息啦。星期六再聯絡啦，呢幾日返學好多嘢搞，好忙。’我稍稍有些不耐煩。

鄭姑娘的好意，我都明白。但是對我來說，這種關心反而是一種負擔，從失去父母開始自己一個人生活，我不需要其他人擔心也可以生活得很好。反而是其他人過分的擔心，令我無所適從。前幾日我們幾個都有結伴去九龍的高鐵站外聲援。但除了我之外，大家都多多少少受到家人的反對。J傑和羲更是因為立場問題在家中與家人吵得不可開交。鄭姑娘並不反對我們去聲援，只是一再提醒我們注意自己的人身安全。她並沒有傳統迂腐的廢老思想，對我們表達訴求多加阻撓，也確實令我鬆一口氣。

文？

‘嗚嗚.....嗚嗚......嗚嗚’

手機在桌上震個不停，令我從朦朧的睡夢中醒過來，陽光透過玻璃刺入我的眼簾。揉了揉惺忪的眼睛伸了個懶腰。動一動滑鼠，熒光幕重新啟動右下角時間顯示為07：52。

再拿起手機，有8個未接來電同32個未讀信息。

心諗‘仆街啦，今次遲硬到！’

我即刻彈起衝入廚房打開雪櫃，拿了一盒鮮奶和一個凍得乾硬的菠蘿包。

幸好昨晚睡著時沒有換下校服，只要穿上領帶和皮鞋就能出門。

從窗邊拿起皮鞋，時間匆忙我已無時間顧忌皮鞋還在滴水。

我跨出家門，一手拉上鐵閘，另一手拿著牛奶，口上咬著菠蘿包，轉身出發。

出門後，隔離木門後傳出吵雜的碰撞聲，看來旁邊的港孩又在和自己的外婆吵架。每星期起碼三次，一大早就搞到雞犬不寧。

正當我不以為然準備轉身下樓時，突然隔壁的木門打開了。

‘哎呀，文仔你未走就啱啦，幫婆婆call白撤啊！’只見從鐵閘中伸出一支乾柴般的前臂，聲音和手臂的主人正是隔壁的婆婆。

‘呀文仔，麻煩你幫我叫一叫十字車啊，我個孫咬到我流曬血啊。’本來已經踏步走向下層的我趕忙收回腳步走上台階查看，婆婆的手掌上有個孩童嘴巴大小的牙印，雖然咬痕不打但看的出咬得頗深，小小的牙印不斷有血流出。

‘哇，乜今日咁癲啊。’我驚慌失措地拿出紙巾幫婆婆擦拭傷口并準備報警。

‘係啊，今朝叫佢快啲食早餐，個孫係咁揸住部ipad唔放，我咪收咗佢咯，點知佢就發曬癲擲嘢，仲咬到我流曬血啊陰功。’婆婆皺著眉開始跟我說這事情經過。

此刻的我不禁驚歎，今時今日啲港孩真是過分，沒有心情再去理會上學遲到反正也有藉口跟班主任解釋。

‘咁婆婆你去攞鎖匙開鐵閘先，我幫你call白車處理下個傷口。’

‘哦，好啊。你等等啊’說罷，婆婆收回手臂，去尋找鎖匙。

我拿出手機，劃開解鎖。暫時沒有時間理嘉羲了，先處理好婆婆再回覆他吧。

‘喂，你仲想點啊，咪俾咗部ipad你囉，仲諗住咬多我下啊？！’循著聲音望去。婆婆朝著內屋房間虛掩著的門叫到。

陽光從窗戶照入屋內，剛好從內屋門口透出一點來，一個矮小的身影，白色的背心短褲上還有著鮮紅色尚未乾透的斑斑血點。

港孩孫子喘著粗氣，站在半截陽光下，身體隨著粗重的呼吸不斷起伏。

隨著呼吸，他的嘴角不時滴下幾滴血珠，染在白色的內衣褲上。

面對婆婆的責問，孫子沒有給出回應。就像西部牛仔電影一般，面對面對峙著。

靜默片刻，孫子停止了粗重的喘息。但還有絲絲的血從嘴角流下。

我感到詫異，咬傷婆婆手，傷口雖然有流血，但血量不至於這麼多吧，這是怎麼回事…

‘喂，做咩事啊，你想點講嘢先得㗎，啲血留到成身都係啦，係咪大力得滯咬親自己啊？’婆婆心頭一軟，拿起身旁的紙巾走向孫子，準備幫佢抹去嘴角不斷滴下的鮮血。

正當婆婆走向孫子之時，原本低垂頭顱的港孩緩緩地抬起頭來。

lm

‘唬—’門口1米4的小黑影發出了一聲低沉的聲響。

那聲音由喉嚨深處聲帶震動摩擦發出，既低沉又沙啞，要不是在現場，我會覺得這個聲音來自一隻發怒的獵犬。

在我注意到那低吼的同時，婆婆已然將拿著紙巾的手向黑影的嘴邊伸去。

‘啊啊啊啊啊啊啊-’傳來一聲淒厲的慘叫，孫子死死地咬在婆婆的手腕上，婆婆嘗試將他推開，但那枯乾的手臂根本沒有足夠的力氣，血液潺潺地從孫子咬弒的地方流出，沿著他的嘴角滴到瓷磚地上。

事情發生之突然，我整個人嚇到楞住了，在門口傻傻地望著。

‘啪’刺痛令婆婆本能地大力拍了孫子的頭一下，但孫子並沒有因此鬆口。

‘救命啊，救命啊，哎呀~好痛啊…’婆婆淒厲的呼叫將我拉回現實，婆婆向我的方向伸出另一隻手臂，嘗試到門口尋求我的幫助。

在兩人爭持的過程中婆婆的塑膠拖鞋因地上流下的血液失去了摩擦力，胡亂的掙扎加上孫子的撕扯令她整個人失去了平衡，在失平衡的一瞬間，隨著慣性，本死咬著手腕的孫子被甩了下來，順帶弒下了婆婆手上的一塊皮肉。

孫子沒有把皮肉吐掉，反而是用手將整塊皮肉貪婪地塞入口中，不斷地咀嚼著。像是動物園中剛得到鮮肉的鬣狗。

在孫子吞嚥咀嚼的同時，婆婆嘗試扶著墻壁，走來門口尋求我的幫助。

可還沒等她恢復平衡站穩身子，剛踉蹌了兩步，孫子再次抬起頭，像野獸捕獵一般，撲倒了婆婆如竹竿般瘦弱的身軀。

孫子沿著婆婆半坐在墻角的身體，用沾染鮮血的手爬到婆婆的肩膊之上，望準肩膀與頸部連接的位置，狠狠地咬下去。

這次傳來的是更加更絕望的叫聲，但並沒有拖延太長，我看著婆婆在墻角掙扎了兩下，隨著頸部血液噴湧了一下后像溪水一般潺潺流出，消瘦的身體向地板滑落，慢慢沒有了動靜。面朝地面，倒臥在血泊之中。

孫子的頭在血泊中貪婪的蠕動著，我歇斯底里地扯動鐵閘，但除了鐵閘發出的震動碰撞外，我無能為力，我只能嘗試用呼喝聲喚醒婆婆，但她就靜臥在血泊之中，對我發出的噪音沒有一絲反應。

而隨著我的叫喊，原本埋頭的孫子，抬起頭來，朝著我的方向望來。

他臉上沾滿血跡，整個面部沒有任何的表情，只有嘴角的肌肉偶爾地抽搐一下。

他向我的方向望來，嘴角還不斷地抽動著。

‘唬’又是一陣聲帶摩擦的聲音，本來低沉壓抑的聲音，眼前血液的流淌，空氣中迷茫著鐵銹的腥氣。令我的我身體打了一下冷顫，不由得向後退了一步。

‘唬………哇’像在醞釀加速的引擎，在唬聲尾音結束的同時，孫子向我撲來。對比起人，他的動作更像是動物，半弓著的腰身向后壓縮，在腿部蓄力，然後發力彈射過來，手腳並用，手掌中因為沾了血液在接觸瓷磚地面時發出令人討厭的‘噗呲、噗呲’的聲響，在第3聲‘噗呲’聲結束的同時，他整個人跳起，向我飛撲過來。

‘砰！’他重重地撞在了鐵閘上，撞擊令鐵閘發出一聲悶響。再看孫子，因為撞擊過猛的原因，他的頸部受到了衝擊，腦袋以非正常的角度往側面傾斜，頸椎應該是撞斷了。

但是儘管如此，他仍以這非常人的姿態隔著鐵閘向我伸手抓來，側歪的頭顱在肩膊之上不斷發出‘唬、唬’的聲音。

巴打久等了，我會盡量增加更新次數。正在準備每星期定時更新，多謝支持。

石硤尾撚留名

清早短短10分鐘內發生的一切，彷如刺針穿破我的迷糊睡意。
同時將我心中的恐懼徹底引爆。
我慌亂地轉身拉扯開家門的鐵閘，用力地將門關上，將所有的鎖緊緊鎖死。

我甚至不敢背靠著門，因為剛剛茹毛飲血的怪物，與我只有一門之隔。那令人毛骨悚然的吼叫還不時從門的縫隙中透過鑽入我的雙耳。

我靠在石屎墻邊，喘著粗氣嘗試恢復理智，控制著不停顫抖的手，拿出手機撥通999，嘗試在腦中組織整件事的經過，以免被接聽電話的警員懷疑我是在玩電話。

‘血、慘叫、咬、肉、死、怪物…’但不論我如何組織，我腦海中只能彈出簡短的字詞，因為隨著這些字詞襲來的，是一幕幕的血腥與恐怖的畫面，在我腦海中不斷重播，那些哀嚎音猶在耳。

想著想著，突然發現不妥，999報警電話居然一直沒有人接聽，喇叭里只有無盡的‘嘟…嘟…嘟’在迴蕩。

我將電話掛斷，我怕被那空洞的迴響拉進深淵，鮮血如地泉湧出的畫面不斷逼近我的思緒，我嘗試分散注意力，讓自己不再去想，但那畫面的碎片仍然能找到縫隙在腦海之中穿插進來。

‘係啦，羲啱啱揾我。差啲都唔記得，佢尋晚都同我講過有喪屍!’
我再次拿起手機，解鎖，點開whatsapp。

‘唔好出門！出面好危險！’
‘周街都係喪屍！’再看一看他名字下的最後上線時間顯示為30分鐘前。

‘喪屍，一切都解釋得通了。就如我們在遊戲中一直見到的，毫無生氣的行屍走肉，使他們催動身軀的只有生靈和鮮血。遊戲內本以為足夠真實的CG動畫和現實對比起來，顯得太過蒼白麻木了。’

我趕忙撥了羲的電話。心裡不斷哀求，希望昔日熟悉的聲音能在電話那頭響起。

‘嘟——喂屌，咁夜先覆，差啲以為你出咗事。留係屋企，千奇唔好出街啊！’
幸好他在打通后很快就接起電話，沒有給予接駁音符將我拉入深淵的機會。

‘究竟發生咩事？真係周街都變曬喪屍？我啱啱準備出門，對面屋個阿婆俾個孫咬死咗……’我還想說下去，但再回想起整個畫面，一陣寒意沿著我的脊髓重上後腦，令我不禁打了一個冷顫。

‘你出咗去？！仲見到喪屍？咁…咁你…’
電話那頭的羲欲言又止。我明白他猶豫的原因。

‘放心，好彩有道鐵閘隔住，我無俾佢咬到。’
我說出這句後，他長歎了一口氣，可以聽得出他如釋重負。

‘咁跟住落來，我地點啊？’
我並沒有給他喘息的時間，立刻提出了下一個令人頭痛的問題。

‘我都未諗好，我5點鐘聽到出面好吵就醒咗。個看更巡樓嗰陣俾人撲低咗，然後變埋喪屍。我即刻入翻屋，樓下不斷有警車同救護車經過，電視新聞話全香港各區都有暴徒搞事，我就知唔對路，然後就send訊息俾你地啦。但係到宜家為止，暫時得你一個人覆咗我咋…’
說完這句，羲在電話那頭沉默了。

慢到咁

Strong post leave name

文呢?

多謝支持

巴打莫急，文馬上就到。